<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Elsoc on Coloquio Cohesión Social 2018</title>
    <link>https://coloquio.github.io/tags/elsoc/</link>
    <description>Recent content in Elsoc on Coloquio Cohesión Social 2018</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>vicente.espinoza@usach.cl (COES &amp; IDEA-USACH)</managingEditor>
    <webMaster>vicente.espinoza@usach.cl (COES &amp; IDEA-USACH)</webMaster>
    <copyright>(c) 2018 vicente espinoza</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Jun 2018 12:27:33 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://coloquio.github.io/tags/elsoc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Resumen Ejecutivo Fondecyt 1171426</title>
      <link>https://coloquio.github.io/2018/06/20/resumen-ejecutivo-fondecyt-1171426/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 12:27:33 -0400</pubDate>
      <author>vicente.espinoza@usach.cl (COES &amp; IDEA-USACH)</author>
      <guid>https://coloquio.github.io/2018/06/20/resumen-ejecutivo-fondecyt-1171426/</guid>
      <description>“La estructura de la sociabilidad en Chile y sus consecuencias para nuestra convivencia. Análisis longitudinal de redes sociales”. La preocupación central del proyecto es la cohesión social en la sociedad chilena, entendida cómo la calidad de los vínculos sociales, expresada en el reconocimiento de los miembros de una sociedad, la reducción de las diferencias y la operación de principios de justicia en el destino de las personas. El proyecto profundiza la línea argumental de Granovetter en el sentido que son las relaciones personales y las redes formadas a partir de estas relaciones las que generan confianza y desincentivan la mala fe, produciendo la cohesión social.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Equipo Fondecyt 1171426</title>
      <link>https://coloquio.github.io/2018/06/10/equipo-fondecyt-1171426/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 12:27:33 -0400</pubDate>
      <author>vicente.espinoza@usach.cl (COES &amp; IDEA-USACH)</author>
      <guid>https://coloquio.github.io/2018/06/10/equipo-fondecyt-1171426/</guid>
      <description>“La estructura de la sociabilidad en Chile y sus consecuencias para nuestra convivencia&amp;rdquo; Investigador Principal:  Vicente Espinoza. PhD. Profesor Titular Universidad de Santiago de Chile. Instituto de Estudios Avanzados. IDEA. COES.
Investigadores Asociados: Matías Bargsted. PhD. Pontificia Universidad Católica de Chile. Instituto de Sociología. COES
 Matías Garretón. Doctor en Urbanismo. Universidad Adolfo Ibañez. Centro de Inteligencia Territorial. CIT. COES
Tesistas Patricia Nieto. Magister Ciencias Sociales USACH
 Daniel Rodríguez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convocatoria Coloquio Redes</title>
      <link>https://coloquio.github.io/2018/05/30/convocatoria-coloquio-redes/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2018 12:27:33 -0400</pubDate>
      <author>vicente.espinoza@usach.cl (COES &amp; IDEA-USACH)</author>
      <guid>https://coloquio.github.io/2018/05/30/convocatoria-coloquio-redes/</guid>
      <description>Convocatoria coloquio COES Cohesión Social Sociabilidad, convivencia y cohesión, miradas desde las redes interpersonales ¿Cómo se pasa de niveles de interacción microsocial a estructuras sociales de gran escala? ¿Cómo influen los lazos fuertes de grupos cercanos en la confianza en otros y en las instituciones? El análisis de redes sociales entre personas, de la calidad de estos vínculos sociales y del reconocimiento entre miembros de una sociedad son claves para entender la cohesión social desde la estructura de las relaciones interpersonales, superando enfoques normativos basados en definiciones a priori de la legitimidad de creencias e instituciones.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>